---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:34
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-34(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

※

慶祝新年的鞭炮聲響了一整天，直到元月初一的深夜仍能看見還在慶祝的人們，他們臉上歡樂的笑容令人不禁一同微笑。

離開一步蓮華心靈諮商所，蒼婉拒善法天子順帶送他的好意，堅持漫步到捷運站搭捷運，再慢慢走回異度國際貿易公司。

笑笑桃想留蒼住到大年初四，但是蒼有他的堅持，他微笑說道：天命已至。

關於天命蒼從來沒有明說，有些事情不需要說出口笑笑桃也能懂，所以笑笑桃能站在門口看蒼離開，看看牆上晚課時間已到，回到房裡一個人念經誦佛。

『喂，你做啥不留住蒼？你明明喜歡蒼整整六年了，居然不告訴他就放他走，你就甘願看他在別人懷抱裡嗎？』

襲滅天來斜靠著門大聲問著房裡的一步蓮華，只聽到無無明亦無無明盡的念誦聲，喊了幾次他也累了，轉身打算上樓睡覺之際才聽見一步蓮華清澄的聲音回道：

『我不留他是為了他的天命，正因為喜歡他才將愛化為大愛，只有先他一步達到涅槃證道才能頂替他的天命，還他真正的自由。』

襲滅天來冷哼道：

『你心中仍有七情六慾如何成佛？』

『心中有愛方能成就大乘佛法。』一步蓮華回道。

襲滅天來相當不以為然背過身上樓，上樓之前拋下一句：『口是心非的假和尚。』

『我從來就不是和尚。』一步蓮華將僧袍上的帽子重新戴好，隱藏住他真實的表情。

<br/>

天命啊……

蒼從五十層樓的玻璃落地窗看著城市的夜景，入夜的城市依然繁華喧鬧，然而這般繁華又能持續多久？

五個月前他開始記錄每個月的靈氣浮動指數，雖然表面上看來沒有異常，但天氣的異象與各地不尋常的天災卻一再提醒他不可放鬆，這些異常現象是封印能量減弱的徵兆，一旦封印消失他就得做最壞的打算……

蒼閉上眼輕輕嘆氣，兩小時前他收到負責管轄北方大陸的赤龍赭杉軍的書信，因為書信以靈能傳送所以一般人無法看見，即使看見也不會看懂古靈語文字，蒼看完之後只將書信捲起交給仞善天女，在好友面前仍是談笑風生看不出任何異樣，只是當身旁無人時他才輕嘆。

『所謂的天命，不就是一連串拒絕不了的麻煩事嗎？』

仞善天女聽得笑了。『您的語氣聽起來像抱怨。』

蒼走到廚房電熱水瓶前將熱水瓶注滿熱水，又拿出一套茶具擺到桌上，漫不經心地擺好茶杯。

『拒絕不了只能抱怨，難不成連抱怨都不許？』苦笑又道：『有時候我不禁覺得，天命與強制繫上的紅繩並沒有分別。』

『您害怕天命嗎？或者您害怕賭輸了心？』

蒼將熱水注入放好茶葉的紫砂壺內，卻不倒掉第一泡，把茶壺擺著似是等待誰的到來。

『我兩者都不怕，只怕麻煩。』

仞善天女補了句：『還怕寂寞對嗎？』

蒼沒有回答，他直看著大門的方向，在門鈴響起的同時說道：『你有鑰匙大可直接開門進來，按門鈴只是多此一舉。』

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

